內地智庫稱美軍戰略無人偵察機周末飛近廣東及福建

美軍戰略無人偵察機，上星期六在南海上空飛行，一度飛近廣東及福建沿岸。

北京大學「南海戰略態勢感知計劃」在社交網站，公布美軍MQ-4C戰略無人偵察機的飛行路線，無人機由巴士海峽進入南海，飛抵廣東及福建交界後返航。據平台統計，今次是同款的無人機在今個月以來，第三次現身南海。

MQ-4C無人機是美國海軍最先進的水面監控平台之一，機上配備完善的探測設備，可以大範圍監視海上目標，最遠可以飛行超過1萬5千公里，最長飛行時間為30小時。

肉醬意粉